<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180108</data>
    <incatenar>
        <veni>http://interlingua.pedroruizhidalgo.es</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Etate medie hodie</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
            <retes>interlingua@pedroruizhidalgo.es</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Canal de youtube 'El arrecife'</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/edad_media.jpg</imagine>
        <texto>Discontento del classes popular, crise economic, grande debito externe del Stato, deficit fiscal, un carentia de separation real del poteres del Stato, crescente inequalitate social, e un augmento del impostos ubi classes plus ric non paga impostos, e supertoto un fiscalitate que recade super le strato minus favorite del societate.

Il pote parer que io es parlante del situation actual de Espania. Sed no, io parla re causas del Revolution Francese.

Benvenite “al Arrecife”.

Le systema capitalista representa, hodie a nos, lo que feudalismo in Etate Medie. In Etate Medie, le seniores feudal lassava lor terrenos al servos pro que istos travalia a cambio de on poter remaner con un parve parte del recolta, con que poter mangiar. Si le recolta esseva mal o pauco abundante, le servo habeva fame, jam que prime esseva garantir le provision de cereales o nutrimento al senior feudal. Nonobstante, si le anno esseva bon e in le recolta habeva abundantia, le fermero on remane con le parte accordate, e non poteva disfructar del excedente agricola, iste excedente terminava in manos del clero e le nobilitate qui lontan de dedicar se a producer recoltas on guastava in luxos e obras costose como cathedrales, castellos o le mantenimento de monasterios.

Nostre systema capitalista actual non es multo differente. Nos non participa del profito del travalio, jam que le travalio on compra, on accorda un salario. Non on socialisa le profitos: si un interprisa obtene grande profitos, su empleates non lo nota in lor libro de paga, sed si le venta bassa, le libro de paga etiam face lo. Equalmente que in le Etate Medie, le profitos esse private e le perdita public.

Le currente philosophic del Etate Medie esseva le scholastic, que non esseva altere cosa que anteponer le fide super le ration, ubi lo que on diceva o esseva scribite displacia al rationamento e le logic.

On manteneva al population in le ignorantia preservante le education e le universitates sol pro le classes plus privilegiate. Dum le clero e le nobilitate semina inter le agricultores e paisanos le medo, le pessimismo, e le flagellation e mortification del corpore, habente loco con illo al “Millenarisme”.

Hodie non on rationa. Nos on lege diarios, on vide conversationes, e nos recipe le information jam commentate, explicate e digerite. Nos non pensa, nos non verifica. On attacca le que on ha devenite appellar “opinion public”, que non es altere cosa que le nove scholastic.

Alteremente le Millenarisme de hodie terre nos con un terrorismo de false bandera, crises economic o epidemias, iste vice grippe aviar, porcin o similar. Eque que in le Etate Medie illos nos vole terrer. Proque le terror es le melior antidoto del revolutiones. Hodie le marketing crea problemas inexistente que rapidemente illos solve nos, e dicite solutiones non es altere que le consumption.

Tracta illos de solutionar problemas que non existe, e le problemas real es qual pro le systema, non existe. On impejora le education e on tracta de lassar fora del systema al stratos plus basse. Analphabetismo e superstition impera in le societate medieval. Dum le nostre, le programma merdose, commatrage e football forma le agenda cultural. In le Etate Medie le servos teneva que travaliar pro mantener ipse e mantener al clero e le nobilitate, istos plus intertenite in conspirationes de palatios que in solver le problemas de lor serves. Hodie le clero e le nobilitate es substituite pro le classe politic e le bancos. E un vice plus, le travaliatores tene que travaliar pro ipse e pro mantener al banca e al politicos, de eque maniera que in le Etate Medie on intertene plus in figurar in le lista de partitos o in conspirar in le consilios de administration in vice de luctar pro meliorar le qualitate de vita del citatanos. In le Etate Medie le seniores feudal, vassallos, clero o nobilitate disfructava de toto typo de privilegios includite le fiscal, privilegios que esseva prohibite al paisanos.

Hodie, multinationales, grande interprisas e millionarios mediante instrumentos como le SICAV(1) o le exonera fiscal quasi non paga impostos, durante que qualcunque travaliator vide como le subtrahe usque vinti un percento de su ingressos in impostos directo, durante que le politicos pote incassar lor retiramento in pension total sol con un quotation se septe annos como deputato o senator, un travaliator necessita quotar quasi quaranta annos pro poter haber le mesme privilegio.

Equalmente que succedeva in le Etate Medie con le construction del cathedrales, nostre impostos financia grande aeroportos, lineas de AVE2 inutile, pharaonic edificios administrative e grande salarios e super salarios. Le theocratia esseva le forma habitual de governamento in le Etate Medie, lassante decader derectos particular, religion e poter economic in le mesme strato.

Le division de poteres esseva un concepto que veni plus tarde, con le Revolution Francese. Hodie fiscal chef, consilios judicial o membros del Tribunal Constitutional es ponite a digito pro le poter politic, que es le mesme que legifera, executa, e finalmente mediante lor satellites judica. Equalmente que in le Etate Medie, le division de poteres non existe. Effectivemente Montesquieu es morto. Sed, si revolutiones como le francese finiva con le inequalitate, le stratos e le privilegios, como es possibile que nos es retrocedente in le tempore?

Le responsa es simple. Imagina vos que habe duo bar in un village, vos pote vader a un o al altere. Un es plus sumptuose, sed plus costose. Le altere, es plus parco in decoration, sed le precios es plus incostose. Si tu es ric o povre intertanto que tu paga illos tractara ben a vos, e illo on face ambe bares. Sed imagina que le bar incostose clausura. E ora sol pote vader al bar plus sumptuose, como vos tene que ir ibi inexcusabilemente le proprietario del bar “on remove le disguisamento” e comencia a tractar vos mal. Como es le unic bar, o tu tolera le tractamento o tu permane in tu domo.

Le expansion del capitalismo ha convivite usque pauco tempore retro con le marxismo. Le Union Sovietic, China e alcunos paises de sudest asiatic competeva in territorio, fortia e economia con le paises capitalista. Europa esseva dividite sociologicamente inter paises socialista del est e con paises capitalista del west. Si un travaliator esseva exploitate, mal pagate e non habeva un stato del ben-esser, ille habeva optiones: sponder pro le communismo. Consciente de illo e del equilibrio de fortias con le communismo, le capitalismo ha create inter le classe travaliator un false sensation de ben-esser, securitate, e attingimentos social.

Sed isto ha cambiate. Post le cadite del muro de Berlin, le disparition del Union Sovietic e le conversion gradual del China Rubie al consumerismo, sol existe capitalismo: le altere bar del village ha claudite. E capitalistas es removente le disguisamento. Ora sin optiones al capitalismo e sin inimicos natural pro iste, jam non ha terror.
Le classe obrera jam non pote selectionar, pro que tosto o tarde nos verificara como viveva le gente del Etate Medie. 


Traducite pro РΞŦЯUȘ ΡΞŦЯŌRUΜ
        </texto>
        <texto>N.T.: SICAV es un societate de investimento de capital variabile. Illo es un figura de investimento collective. Bastante commun in Europa Occidental, specialmente in Luxemburgo, Suissa, Italia, Espania e Francia.</texto>
    </contento>
</documento>