<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Romanica</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <veni>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/mandala_5</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>La ultima figuretta es Hung</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Herminio Latone</nomine>
            <retes> Vivacchiananda</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>La figuretta es Hung, lo blanco, la summa delles previes colores</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/mandala6.jpg</imagine>
        <texto>La ultima figuretta es Hung, lo blanco, la summa delles previes colores, illo se appellat ﻿Buddha Vairochana, illo es un dhyani mesmo alles alteres e lo suo significato est la ignorantia que conducet a ser pessimistas, sin curiositate, sin volutate de ameliorar se , sin aperir se alla vita.
Vairochana est una figura plus tosto recurrente nella philosophia buddhista proque «ille»  mittet in moto la famosa Rota del Dharma, il est a dicer que ille facet functionar totos lo rationamentos qui conduce al termino del cammin sulla via della liberation.
Le Dharma est lo corpore dellos inseniamentos e al mesmo tempore le synthesi dello pensamento buddhista.
Como describito illo non solmente est blanco ma est etiam la summa de totas las carachteristicas delles alteres dyani.
Essendo blanco ille luminat le via e los pensamentos, la vita e les actiones, e como le lumine eveliat los dormientes e monstrat a illes lo mundo circumstante.

Vamos a completar etiam le mantra.
/center /em
Om
Ah
Hum
Vajra
Guru
Padma
Siddhi
Hung
em/ center/
Ora on hat,sia la mapa e su indicationes sia la sua voce a memorar lo que nos habemos apprehendito dum iste parve ma interessante explication.
Io spera que iste breve labor un die potetrat ser de adjuta nello estudo della philosophia buddhista in particular e dellas philosophias oriental in general, con una clave de lectura honesta e moderna a signalar un percurso o una via con le lumine della ratione.

Regratio los mios maestros vicin e lontan, passates e futures.
Un dedica particular vadet allos amicos qui me incoragian et me adjutan a practicar las Interlingua et Interlingua Romanica.
/boldE.L.bold/
</texto>
        
    </contento>
</documento>