<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <vade>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_7</vade>
        <veni>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_5</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Sages de Sion, Protocollo VI</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Protocollo VI</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/sages.jpg</imagine>
        <texto>/boldMonopolios: fortunas del goim es in nostre poter. Expulsion del aristocratia de lor proprietates territorial. Commercio. Industria. Speculation. Disveloppamento de luxo. Augmento del salarios e dispendio del articulos de prime necessitate. Anarchia e alcoholismo. Scopo secrete del propaganda del doctrinas economic.bold/

Proximemente nos creara enormes monopolios, colossal reservas de ricchessa del quales dependera fortunas del gentiles; Ille monopolios devorara le patrimonio del christianos nexo con le credito de lor governamentos quando nos producera le catastrophe politic. (On comprehende que judeos removera lor capitales in le momento opportuno.) Economistas hic reunite debe considerar le importantia de iste combination.

Nos precisa emplear omne medios disponibiles pro que le governamento supreme sia representate como protector e remunerator de qui on submitte voluntariemente.

Aristocratia del gentiles dispare como fortia politic. Jam nos no habe que contar on illa. Nonobstante, como proprietarios de terrenos, le integrantes de aristocratia es totevia periculose pro que lor independentia on sustene super recursos proprie. Il es necessari, per tanto, spoliar illos de lor terrenos. Pro succeder isto, le medio preferite es le altiar de impostos super le benes radices, de modo que rentas on reduce e gentiles on ruina.

Il es necessari que al mesme tempore nos protege le speculation que servi de contrapeso al industria. Sin speculation, le industria on multiplicarea capitales private e emanciparea al agricultura del debitos e hypothecas contrahite con bancos rural. Il es essential que industria absorbe omne ricchessa del travalio e que speculation pone in nostre manos le moneta de omne le mundo. Procedente assi, tote le gentiles essera lanciate al filas de proletariato e submittera ante nos pro poter tener derecto a viver.

Pro ruinar derectos del gentiles e activar le speculation, nos favorira le amor al luxo. Nos augmentara salarios, il non proportionara alicun avantage al obreros, nam, al mesme tempore nos altiara le precios de omne generos de prime necessitate con le pretexto me mal recolta.

Extra isto, nos disorganisara le production, seminante le germines del anarchia inter obreros habituate al alcohol. Simultaneemente, pro omne le medios imaginabile nos expulsara al intellectualitate christian del corde del societate.

Pro evitar que iste schema sia discoperite e que gentiles sensa illo prematurmente del ver aspecto del negotios, nos simulara nostre designos con le pretexto de servir al classes travaliator e expander le grande principios economic que nos predica.</texto>
    </contento>
</documento>