<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <vade>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_6</vade>
        <veni>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_4</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Sages de Sion, Protocollo V</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Protocollo V</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/sages.jpg</imagine>
        <texto>/boldOrganisation centralisate. Medios de attinger le poter pro le masoneria. Causas del impossibilitate de intendimento inter statos. Auro: motor del mechanismos governamental. Monopolios del comercio e industria. Importantia del critica. Como captar le opinion public. Importantia del initiativa personal. Le governamento supreme.bold/

Que governamento pote resultar del confusion e corruption general, de ubi le ricchessa on acquire mediante astutia e fraude, del disordine, de ubi le ethica in impone pro sanction in vice consentimento, ubi sentimentos de patria e religion habe cedite ante le impulso del theorias liberal? Que stylo de governamento plus que despotismo pote gerer ille societates?
Judeos vole stabilir un omnipotente governamento central que permitte nos manear a omne fortias social. Nos legiferara le vita politic de nostre servos considerante illes como pecias del ingranage de un machina. Legislatura spoliara gradualmente del libertates e privilegios que le christianos habeva concedite illos. Nostre governamento attingera tal grado de despotismo que nos potera dispeciar e submitter al oppositores e al discontentos quando e ubi sia.

Sed quando dice se nos que ille despotismo del que ego parla non es in harmonia con le progressos moderne, io demonstrara le contrari.

Quando populos credeva que le soveran esseva emanationes del voluntate divin, submitteva se sin protestar al despotismo de lor monarchas, nonobstante, usque nos inocula al populaceo le notion de lor proprie derectos, illos considera al reges como simples mortal. En quanto nos remove lor fide religiose, le autoritate passa al strata como si il esserea de proprietate public, e nos prende de ille. In plus de recurrer a omne genero de stratagemas. Nostre dirigentes governa tanto al massas como al individuos: on servi de un theorias e un phraseologia habilemente combinate sin producer regulas pro le vita social.

Ille theorias, del quales le gentiles non comprehende absolutemente nihil, on accommoda a nostre genio administrative, fundate in le analyse e le observation, accentuate pro mansuetudes conceptual sin rival: non habe nemo tanto habil como nos in le preparation de planes de action politic e de solidarietate. Sol nos cognosce un societate que pote exceller nos in le scientia de governar: Le Compania de Jesus, se nos potera discreditar al jesuitas, qui non occulta se. Dum nostre organisation bassa se sempre in le secreto.

Per altere loco, que importa al mundo que le senior que va a tener sia le chef del Ecclesia Christian o un despota del sanguine de Sion? Sed pro nos, le populo eligite, isto habe un grande importantia.

In alicun momento, un coalition de christianos poterea dominar nos. Nonobstante, nos es protegite contra illes pro le profunde discordia e le intense odio que nos ha seminate in lor cordes. Nos ha attingite disarticular al gentiles, confrontante unos contra alteres in calculos individual e national, con abhorrer religiose e ethnic que nos es alimentante vinti seculos. De hic que necun governamento christian incontra appoio in su vicino in contra de nos; cata uno considera que un action contra nos poterea costar car. Nos jam es poterose! Potentias non pote concluder necum accordo sin contar con nos.

/emPer me reges regnatem/: Pro me regna le reges. Nostre prophetas dice nos que nos es le eligite pro Deo mesme pro governar le Terra. Deo nos dava le talento pro que poterea nos realisar iste opera. Si surgerea un genio in le campo inimico poterea combatter nos. Sed le recente venite no poterea con le vetule luctatores de nostre racia. Le lucta essera sin quartiero, como le mundo nunquam habe vidite. Es multo tarde pro genios christian.

Omne le ingranage del mechanismo del stato depende de un motor es sta inter nostre manos: le auro. Scientia del economia politic, elaborate pro nostre sages, demonstra nos que le poter capital superpassa al prestigio del governantes.

Pro tener libertate de action, le capital debe monopolisar al industria e al comercio. Un mano invisibile es attingente jam isto in quasi toto le mundo. Tal avantage proportiona illes poter politic al industrias e le populo finira essente submittite.

Actualmente vale plus disarmar al populo que conducer lo al guerra, utilisar passiones accendite que calmar lo, reprender se del ideas estranie e servir se de illas que jectar lo.

Le scopo principal de nostre governamento secrete es debilitar le pensamento public mediante le critica. Nos debe facer perder le habito de pensar proque reflexion ingenera oposition. Nos debe distraher al spiritos con scaramucias de eloquentia.

In omne tempores, tanto le populos como individuos ha prendite parolas como realitates; illes permane satisfacite con apparentia del cosas e rarmente on occupa de observar si promissas relative al vita social ha essite complite o no: pro illo, nostre institutiones possedera un belle faciada, que parla eloquentemente de que habe apportate al progresso.
Nos appropriara del physiognomia de omne partitos politic e omne tendentia. Oratores que nos infiltrara inter illos essera tanto loquace que devenira a fatigar al populo con su discursos. Usque facer insupportabile a illos.

Pro prender le redinas del opinion public, il es necessari imbroliar usque perplexitate, seminante de un mesme vice pro omne loco ideas e opiniones contradictori; de ille forma, gentiles perdera se in un labyrintho, persuadente se in materia politic, es melior non haber opinion. Convincera se pro fin que esta materia non pote esser dominate pro le publico, nec exclusivemente pro celle que rege. Iste es le prime secreto.

Secunde secreto pro governar con exito consiste in multiplicar al extremo le equivocationes popular, le costumes, le passiones e regulas de vita commun del pais; assi, nemo essera capace de pensar con claritate inter le chaos que on generara e le homines finira pro non comprehender se unos a alteres, iste tactica seminara le discordia inter omne partitos, dissolvente assi collectivos qui non vole submitter se a nos. Etiam disanimara qualcunque initiativa, pro genial que sia. Non habe nihil plus periculose que initiativa personal; si iste esserea producto de un grande cerebro, poterea facer nos multo plus damno que milliones de individuos que nos ha inviate a occider se inter illos.

Nos precisa diriger le education del societates christian de forma que, quando illes tracta de proceder pro initiativa proprie, on despera e ille habe de declarar se vincite. Le effortio que uno exerce liberemente cancella se con impulsos libere del alteres; de hic nasce conflictos moral, deceptiones e discontentos.

Nos fatigara tanto al christianos con ille libertate que on videra obligate a offerer nos un poter international pro potera accaparar al poteres governamental de omne e formar un governamento supreme universal. Nos reimplaciara le governamentos actual pro un espaventaaves que nos dominara le administration del governamento supreme. Sue tentaculos on extendera pro omne parte e disponera de un organisation colossal que debera submitter pro fortia a omne nationes.</texto>
    </contento>
</documento>