<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <vade>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_3</vade>
        <veni>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_1</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Sages de Sion, Protocollo II</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Protocollo II</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/sages.jpg</imagine>
        <texto>/boldGuerra economic, base del preponderantia judee. Officieros inscrupulose e consilieros secrete. Exitos del tendentias subversive in scientia. Assimilation in politica. Importantia del pressa.bold/

Nos precisa que guerras non causa avantages territorial. Portate assi le conflictos al terreno economic, nationes recognoscera le fortia de nostre suprematia; tal situation ponera a ambe adversarios al disposition de nostre agentes international, que dispone de ressources illimitate, pro qui non ha frontieras. Tunc nostre derectos international removera leges de tote le mundo: Illes governara al statos como si esserea questiones inter citatanos de un pais.

Governantes, eligite inter le populo pro nos mesme, in ration de lor aptitudes servil, essera individuos non preparate pro le governamento del pais. Assi, pro iste camino, devenira a ser le pedones de nostre joco de chacos, facilemente manipulabile pro le manos de nostre sages e genial consilieros, de nostre specialistas educate e formate usque lor infantia pro le manear de negotios de tote le mundo. Como vos ya sape, iste homines ha studiate le scientia de governar conforme a nostre planes politic e al experientia del historia, semper observante notitias de actualitate. Gentiles non on preoccupa nec profita le observationes que constantemente proportiona le historia, illes conforma se in sequer theorias routinari, sin preoccupation pro si illo produce bon resultatos o non. Por tanto, que nos lassa al gentiles e non occupa nos de illos; que illos diverte se usque le consummation del tempores, que illos vive con lor sperantia de nove placeres, o con le rememoration del gaude passate. Que ille seque credente que tote ille leges theoric que nos ha inculcate es de un supreme importantia. Con ille ideas in perspective e le concurso de nostre presse nos facera augmentar sin cesar le confidentia ceca que ille habe in lor leges. Le plus selecte inter le gentiles facera se honor de los scientia e, sin nemo confirmation, illes ponera in practica; illes professara tal como ha essite presentate nostre specialistas, modulante lor judicios con ideas que nos appeterea.

Non pensa vos que care de fundamento nostre affirmationes. Nota vos le exito que nos sapeva dar al darwinismo, al marxismo y al nietzchismo. Le effecto dismoralisator de lor doctrinas in le imagination del gentiles es evidente.

Nos tene necessitate de contar con le ideas, le characteres y tendentias moderne del populos a fin de non committer faltas in le politica o in administration del paises. Nostre triumpho dependera de como nos adaptara al temperamento del nationes con que nos alia. Isto solmente potera realisar se applicante experientias del passato al considerationes del presente.

Statos moderne possede un grande fortia creator: le presse. Le presse da a cognoscer le reclamationes del populo, exprimente le discontento de ille, mesmo, seminante le dissension. Presse  incarna libertate de parola. Como statos non ha sapite exploder iste potentia, nos ha prendite de illa. Verso le presse, nos ha acquirite un grande influentia usque anonymato. Gratias al presse nos ha accumulate auro malgrado del torrentes de sanguine e enorme sacrificios que illo nos habe costate. Cata un de illes victimas, nonobstante, vale lo que miliares de christian ante Deo.</texto>
    </contento>
</documento>