<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <vade>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_2</vade>
        <veni>http://interlingua.pedroruizhidalgo.es/leger</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Sages de Sion, Protocollo I</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Protocollo I</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/sages.jpg</imagine>
        <texto>/boldDerecto del fortia. Libertate non es plus que un idea. Libere pensamento. Auro, religion, independentia. Le inimico interior.  Le multitude, le anarchia. Politica e moral. Derecto del plus forte. Le poter judeo-masonico es invincibile. Le scopo justifica le medios. Grege es ceca. Alphabeto politico. Principios e bases del governamento judeo-masonico. Libertate, equalitate e fraternitate. Le nove aristocratia. Calculo psychologic.bold/

Que nos parla francamente, debattente le senso de cata idea e facente resaltar verso comparationes e deductiones lor explication. De iste modo, io exponera le concepto de nostre politica assi como la del goim.

Il es a notar como le numero de homines con instinctos perverse supera al de aquelle con instinctos nobile. Per tanto, violentia e intimidation es preferibile al discursos elegante quando tracta se de governar al mundo. Omne homine aspira al poter: cata un desirarea esser un dictator; quasi omnes sacrifica le benesser del proximo pro attinger lor scopos personal. 
Que ha submittite usque ora a ille animales salvage e de rapina appellate homines? Pro qui illes ha essite governate usque le presente? In le prime epochas del societate, illes esseva dominate al fortia brute e ceca; depois, tote on submitteva al lege, que realmente non es altere cosa que mesma fortia disguisate. Iste consideration porta me al deduction que observante nos in le lege natural, le derecto reside in le fortia.

Le libertate politic non es un facto, sed si il es un idea. Un idea que es necessari saper applicar quando illo esserea conveniente, pro attraher al multitudes e spoliar al partito rival. Le problema on simplifica si le referite rival se intoxica con ideas del appellate liberalismo, e pro amor a ille ideas, cede un parte de su poter. Assi, nostre idea triumphara; pro lege natural, quando un lassa le redinas del poter, altere habera de prender lo, pro que le massas non sape exister sin le gerente. Nove governamento acquire le loco del plus antique, debilitate pro le liberalismo.

Hodie le poter del gerentes liberal ha essite substituite pro le poter del auro. Alicun vice, governava le religion, sed, libertate es irrealisabile pro que nemo sape servir se de illo con moderation. Basta lassar al populo que pro alicun tempore governa se ipse, pro que immediatemente degenera in libertinage; immediatemente, nasce polemicas que non tarda in converter se in collide social: estatos collabe se e perde lor importantia. Non importa si un pais exhauri pro lor proprie convultiones interior o pro guerras civil: in un o altere caso, sta perdite, remane in nostre manos. Despotismo del capital es completemente in nostre poter. Nos proponera al stato como unic prisa, e habera de fixar se a illo si no vole cader al precipitio.

Si, per liberalismo, alicun volerea convincer me que istos rationamentos es immoral, ego dicerea le: non es immoral que un stato procede sin reposo contra le inimico interne que mina su cementos, ruina le proprietate e corrumpe le ordine social del mesme forma que face con le inimicos exterior.
In un medio ubi permitte se discussiones, necun spirito sensato estima poter governar al massas con rationes e sanitate mental. Pro evitar objectiones habe que seducer al populo qui es incapace de meditar profundemente con representationes ridicule; majoritate es gerite pro ideas meschin, costumes, traditiones e theorias sentimental. Le populaceo ignorante e non initiate, assi como omne qui a exite de su sino, on perde in discussiones sectario que impedi tote possibilitate de accordo, adhuc in questiones bassate in argumentos concrete. Le decisiones del massas depende de un majoritate, quasi sempre casual e momentanee; on prepara con anticipation, debente que, in lor ignorantia del secretes politic, adopta dispositiones absurde e semina in le governamentos le germine del anarchia.

Politica e mora es cosas distincte. Un gerente de stato que pretende governar con leges moral, non es habile, e, talmente, non es ben fixate in su sede. Omne que vole governar debe recurrer al fraude e al hypocrisia. In politica, le honor e sinceritate converte se in vitios que fini al gerente plus tosto que sue major inimicos. Nos affirma iste qualitates pro le gentil; sed nos, basse necun concepto, nos  senti compromittite con illes.

Nostre derecto reside in le fortia. Le parola derecto expressa un idea abstracte, sin base e inapplicabile; ordinariemente illo significa: proportiona me omne que io necessita pro submitter te. Ubi comencia le derecto? Ubi fini? En un stato disorganisate, le poter del leges o del soveran on evanesce pro le incessante usurpation del libertates; in iste caso, io procede con le fortia pro destruer le methodos e regulamentos existente: ego pende del leges, io organisa institutiones e, assi, io on converte in dictator de qui, liberemente, ha renunciate a su poter e nos rende lo. Nostre fortia, debite al situation fractionate de omne poteres civil, sera muto major que necun altere porque, essente invisibile non potera esse attaccate e devenira le die que sia tanto impetuose que necun acto de astutia potera destruer lo.

Del damno causate germinara un governamento indestructibile que restablira le mechanismos de subsistentia que ha essite destruite pro le liberalismo. Le scopo justifica le medios.  Il es necessari non lassar nostre plan, poner le major caution in le necessari e profitabile que in le bon e moral. Iste es un plan de strategia del que nos non pote separar nos sin renuntiar al opera que ha essite initiate seculos retro.

Quando nos tracia un plan de action, nos debe tener in conto le coardia, le debilitate, le inconstantia e le disequilibrio del massas; Illes es incapace de comprehender o attaccar conditiones de lor proprie existentia e de los benesser. Il ha que vider como le fortia del massas es ceca, illogica e cambiante.

Quando in ceco guida a altere, ambe cade al precipitio; in consequentia, le parvenu exite del populo, benque sia un genios, non pote ubicar se al capite del massas sin ruinar le nation. Sol un persona preparate usque su infantia pro exercer le soveranitate autocratique pote compreheder le parolas formate pro le alphabeto politic. Le populo abandonate a ipse mesme, in altere parolas, a gerentes exite de lor filas on perde in luctas partitario nascite del alacritate de poter e le desiro de disordine.

Esque pote le massas judicar serenmente e administrar le negotios del stato sin rivalitates, sin confunder dicto negotio con lor proprie interesses? Esque poterea defender se contra un inimico estranier? Isto es impossibile. Qualcunque plan dividite inter tante capites como es le del multitudes, resulta incomprehensibile e irrealisabile.

Solmente un autocrate pote conciper grande projectos e assignar a cata entitate un function intra del mechanismo governamental. Pro isto nos sustene que pro administrar efficacemente un pais, le governamento debe star in manos de un unic persona. Sin le despotismo absoluto, le civilisation es impossibile. Civilisation non es opera del massas, nec del qui gere illos, sia iste qui esserea. Le populaceo es barbaro e assi on monstra semper. In quanto le populo crede que ha conquirite le libertate, disbanda se usque le anarchia, que es le representation plus perfecte del barbaric.

Vide vos illes brute alcoholisate, brutalisate pro biberage, que le libertate tolera sin limites. Esque nos va a permitter a nostre similes imitar illos? En paises christian, populo sta brutalisate pro alcohol, juvenilitate es cecate pro carentia de temperation prematur in que nostres agentes ha initiate coperite con distincte disguisamentos: preceptores, lacais, governates del domos ric, empleates, prostitutas; e il es preciso adder a iste ultime celle que cognosce se con le nomine de femmes du monde(1) sue imitatores voluntarie in materia de luxo e corruption.

Nostre devisa debe esser fortia e hypocrisia. Sol le fortia da le victoria in politica, supertoto quando occulta se con dexteritate pro qui governa un stato. Violentia debe esser un principio. Fraude e hypocrisia es le regulas de auro de aquelles governamentos que no vole cader ante un nove poter. Con iste prejudicios on obtene le ben. Que nos no detene inutilemente ante le corruption, le compra de conscientias, le impostura e traition, proque con illo nos servi a nostre causa.

In politica, no dubita nos in confiscar le proprietate, si de iste modo nos pote attinger submission e poter.

A sequer con le via del conquestas pacific, nostre stato habera de substituer horrores del guerra pro executiones discrete e diligente, necessari pro mantener le terror e producer un ceca submission. Severitate intolerante es un factor essential del poter de un stato. Con illa nos attinge grande avantages e nos circa al desiderate victoria del violentia e hypocrisia. Pro que nos impone, es tanto importante como nostre principios le medios que nos usa pro poner illo in execution. Procedimentos que nos emplea e le inflexibilitate de nostre doctrinas dara a nos le triumpho; In altere parolas, nos facera a omne governamentos sclavos del nostre. Illes debe apprender que nos es impietose quando illos nos face resistentia.

Era nos le prime in critar ante le populo: Libertate, Equalitate e Fraternitate. Istes parolas es frequentemente repetite usque aquelle tempore irreflexive papagais de omne locos del mundo. Repetente lo, ille ha removite al societate del prosperitate material e al individuo del libertate personal, que es jam un cosa un cosa vetule. Non mesmo le gentil plus acute ha reflex habe considerate re le abstracte de iste tres parolas: illes pronuncia lo sin considerar que no concorda unas con altere, que illes contradice se.
Non comprehende le sages gentil le inequalitate natural: le natura inventava typos differente, multo inequal in intelligentia, character e capacitate. Illes nec comprehende le submission al leges natural. Iste pretendite erudite non habe discoperite totevia que le massas es ceca, como anque es celle que sali de sue sino pro governar. Ille non habe considerate que un homine mediocre, con le preparation necessari, governara; Nonobstante, un genio, sin le instruction stara esturdite in politica. Omne iste considerationes on ha escappate al gentiles!

Super iste bases on facera le regime dynastic. Le patre inseniava al filio le senso e marcha del evolutiones politic; de tal modo, excepte le membros del dynastia, nemo, nec le populo governate, cognosceva le politica. Con le tempore le senso de principios que habeva essite transmittite de generation in generation on perdeva. Il es precisemente iste perdita le que da le triumpho a nostre causa. 

Nostre critos de Libertate, Equalitate e Fraternitate captivava agentes inconsciente, legiones complete que altiava nostre bandieras con enthusiasmo. Ille parolas rodeva le prosperitate del christianos, rumpente lor harmonia, lor fortia de character e solidarietate; con illes nos disintegra le fundamentos del statos. Esseva isto lo que dava nos le victoria proportionante nos inter alter cosas, le abolition de privilegios: sia, le subpression del aristocratia del gentiles in omne le nationes, illo esseva le unic protection que habeva contra nos.

Re le ruina del aristocratia natural e hereditari nos altiara, super bases plutocratic, un aristocratia nostre. Iste nove aristocratia es del economia, que semper stara dominate pro nos, equemente que le scientia de nostre sages ha inseniate nos.

Il possibilitara nostre triumpho le relationes con personas que nos es indispensabile. Nos sapera exploder le debilitate de nostre victimas: le profitos que disfructa, sue avaritia, sue ambition insatiabile e le necessitates material del homine; cata un de estas debilitates, prendite pro separate, es capace de paralysar qualcunque initiativa. Illes cede su voluntate a aquelles que le ha corrumpite.

Date le indole abstracte del parola «libertate», nos pote persuader al populo que le governamento representa solmente al proprietari. Consequentemente pote esser jectate como un objecto inutile.

Es precisemente le possibilitate de destruer e reimplaciar al representantes del nationes es celle que ha ponite a nostre disposition e facilita nos su nomination.</texto>
<texto>1. N.T. Litteralmente del francese: feminas del mundo.</texto>
    </contento>
</documento>