<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE documento SYSTEM "../document.dtd">
<documento>
    <typo>Traductiones</typo>
    <data>20180115</data>
    <incatenar>
        <vade>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_4</vade>
        <veni>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/documento/protocollos_2</veni>
    </incatenar>
    <taxinomia>Sages de Sion, Protocollo III</taxinomia>
    <autores>
        <autor>
            <nomine>Pedro Ruiz Hidalgo</nomine>
            <retes>@pedroruizhidalg</retes>
        </autor>
    </autores>
    <contento>
        <titulo>Protocollo III</titulo>
        <imagine>https://interlingua.pedroruizhidalgo.es/assets/image/sages.jpg</imagine>
        <texto>/boldSerpente symbolic e su dignification. Instabilitate del equilibrio constitutional. Poter e ambition. Nonsenso parlamentari. Libello e abuso de poter. Sclavitude economic: derectos del capital. Multitude e coronation del dominator del mundo. Resume fundamental del futur programmas del scholas masonic popular. Secreto del scientia del vita social. Inviolabilitate del Judeos. Despotismo del masoneria e regno del ration. Masoneria e revolution francese. Le rege despota es del stirpe de Sion. Inviolabilitate del masoneria. Rolo del agentes secrete del francmasoneria. Le Libertatebold/

 Actualmente nos es ubicate multo circa del attinger nostre scopo final. Nos lassa pro recurrer un parve camino antea que on claude le circulo del serpente, symbolo de nostre populo. Quando il sia completate, illes permanera recludite e opprimite como pro un forte catena, omne statos de Europa.

Subitemente, habera de cader le capillares del statos constitutional que totevia es in pede. Nos es disequilibrante illes continuemente pro que veni a basse. Gentiles crede que illes es fixate solidemente in lor bases national e que le equilibrio de lor paises ha de durar. Sed le gerentes de lor statos es diminuite pro servitores incapace, habituate a intrigas e a un terror que nunquam fini. Retrocedite del conscientia de lor populo, le gerente non sape defender se de intrigantes avide de poter.

Nos ha arretrate al populo le capacitate de ration, lassante intacte le fortia brute; nec un nec altere es insignificante jam, como in le caso del un ceco que cammina sin guidator. Pro initiar le ambitiose cambios pro abusar del poter, nos lanceara un fortias contra le alteres, a incoragiar tendentias extreme a reclamar independentia. Nos ha animate con ille fin a tote le inclinationes, nos armava a omne partitos e habeva convertite le poter in le scopo de omne ambitiones. Nos ha transformate omne statos in arenas ubi on disveloppa omne luctas.
Disordine e bancarupta appare pro omne loco. Charlatanese inexhauribile habe transformate sessiones del parlamentos e assembleas governative in torneos oratori. Jornalistas pretensiose e pamphletero impudente attacca continuemente al administratores. Abusos de poter prepara le collaber de institutiones que cadera fullate pro multitudes devenite folles.

Populos essera slavisate con jugo del pan. Le miseria habera de opprimer illes essera multo major que qual illes cognosceva durante le mandato del vetule seniores; que aquelles ric illes poteva disfacer se de un o altere maniera, sed nemo liberara se depois del indigentia absolute. Derectos que nos ha consignate in constitutiones es ficticie pro le massas, non es real. Omne iste appellate derectos del populo non pote exister nec in le imagination, sed nunquam in realitate.

Que apportiona a un proletario, debilitate pro le travalio e opprimite pro sue triste sorte, que a un charlatan on concede le derecto a parlar e a un jornalista le derecto de publicar nonsensos? Proletariato non recollige plus que micas que nos da pro sue voto pro le election de nostre agentes. Derectos republican traduce se in un acre ironia pro le paupere, cuje laborar quotidian no permitte disfructar lo. A exercer illes, perde sue salaria e comencia a depender de exoperos. Sia causate pro le patronos o per lor cameradas.
Gerite pro nos, le populo destrue al aristocratia, qui es sue protector, porque lor interesses esseva unite inseparabilemente al prosperitate del populo. Post destruer privilegios del nobilitate, populo cade inevitabilemente in manos de vage e arrivista qui opprime illes impietosemente.

Nostre mission es apparer como liberatores del travaliator. Nos debe facer creder que illes va a eixir del oppression si ingressa in nostre exercitos socialistas, anarchistas e communistas. Nos debe facer vider que nos adjuta illes con spirito de fraternitate, que nos es animate pro human solidarietate que que trompetta nostre masoneria socialista.
Nobilitate, que distribueva le travalio inter classes laboriose, spondeva proque le obreros esseva alimentate, san e forte. Nostre interesses, contrariemente, es que gentiles degenera. Nostre poter reside in le fame chronic e le impotentia del obrero. Assi nos fixara illes melior a nostre voluntate, e non habera de incontrar nunquam le fortia nec energia pro volver se contra nos.

Plus que le poter real o legal, fame confere al capital derectos super travaliatores. Nos manipulara al multitudes a exploder le odio invidiose que resulta del miseria. Sirvente nos del oppression e del necessitates, nos abattera a qui confronta nos. Quando sia momento de coronar a nostre sobreran universal, ille mesmo populaceo scopara tote obstaculo que poterea cruciar se in le camino.

Gentiles habe perdite jam le capacitate de reflecter re materias scientific sin nostre adjuta. De hic que non adverti celle que nos reserva pro quando le momento sia arrivate: in scholas debe inseniar se le prime de omne scientias, le scientia de la vita del homine e del conditiones social; ambe disciplinas exige parcellation del travalio e, consequentemente, le ordination de tote le personal in castas e classes. Omne personas debe comprehender que essente labores tanto differente, non pote haber un ver equalitate. Es necessario, anque, stabilir que qui compromitte a tote un classe pro sue actos tene, ante le lege, un responsabilitate major a qui committe, pro exemplo, un crime que committe a su honor personal.

Le veridic scientia del assortimento social, in cuje caso nos non admitte a gentiles, persuadera a omnes de que tanto le posto como le occupation de cata uno debera star reservate a castas determinate. On evitara, in plus, le frustration que produce in esser human un formation irreconciliabile con le destino laboral del individuo. Si populo cultivarea iste scientia, submitterea de bon voluntate al ordine stabilite pro ille in le stato vigente, nonobstante, le populaceo, ignorante del scientia, accredita cecamente omne quanto nos da impresso: homines ingluti le phantastic illusiones que nos ha inculcate e torna se inimicos de omne conditiones que crede superior a ipse mesmos, sin comprehender le transcendentia del differente classes social.

Iste odio augmentara in virtute del suffocation del bursa que paralysara eventualmente le commercio e le industria. Nos creara un crisis economic general con adjuta del auro, que quasi totalmente, es in nostre poter. Simultaneemente nos jectara al stratas de omne Europa multitudes de inocupates.

Massas voluptuose de sanguine, precipitante super omne aquelle que invidiava usque le infantia, vertera su sanguine e, simultaneemente, illes spoliara su benes. Illes non damnara nos pro que cognosce nos previemente le momento del attacco e nos prendera mensuras pro proteger nostre personas e interesses.

Progresso submitte al gentiles al regno del ration. Ille habera de esser nostre despotismo, que sapera calmar le agitationes e remover con tote rigor le ideas liberal in nostre institutiones. Quando populaceo vide que ha essite facite tante concessiones in nomine del libertate, judicara ser domino e  senior e lanceara super le poter. Como un ceco, vadera impingente contra mille obstaculos. Tosto, pro non volver al vetule regime, ponera le poter a nostre pedes.

Rememora vos le Revolution Francese, que nos appella «Le Grande»; nos cognosce como esseva excogitate debente a que esseva nostre opera. Inde nos ha portate al populos de un deception a altere, a fin de que illes renuncia a nostre ipse in profito del rege despota, del sanguine de Sion, que nos es preparante pro le mundo complete.

Actualmente nos es invulnerabile como fortia international pro que quando un stato attacca nos altere defende nos. Le coardia sin limites de populos christian favori nostre independentia proque on repta ante del poterose e illes es immisericorde con le debile: illes non habe pietate con qui committe faltas, sed es clemente con qui committe crimines. Non illes supporta contradictiones del libertate, jam que, in su indulgentia, monstra se submissive usque le martyrio ante violentia de un despotismo audace: isto favori nostre independentia. Gentiles supporta dicite abuso de manos de su dictatores actual, presidente de consilios e ministros; Nonobstante, pro tal offensa haberea decapitate a vente reges.

Como explica se tal phenomeno e tal incoherentia del massas popular al luce de eventos que pare de un mesme natura? Ille raritate explica se mediante le facto de que despotas convince al pupulo, mediante su agentes, de que le mal administration del poter e le consequente prejudicio al stato face se in le consecution del benesser e prosperitate del populo pro le fraternitate, le union e le equalitate  international. Naturalmente, non habera de saper se que iste unification potera esser attingite sol basse nostre commandamento. Intertanto, nos observara como le populaceo condemna al innocente a absolve al culpabile, convincite de su libere arbitrio. Con tal pensamentos, multitudes disequilibra le societate e le disordine permane assecurate.

Le parola libertate pone al societate in contra con omne poteres, jam on tracta del natura o del mesme Deo. Pro isto, quando nos prendera le poter, excludera iste termino del vocabulario human jam que expressa le principio de brutalitate que transforma al homines in bestial. Il es ver que le bestias calma se quando sta exhauste de sanguine, es tunc plus facile incatenar illos; plus, si non proportiona se a illos sanguine, in vice dormir ille querela.</texto>
    </contento>
</documento>